<NPCData>
  <NPC>
    <ID>001</ID>
    <dialog>Dis-donc toi, si t'es là pour dormir,
autant rester chez toi ! Allez, dehors !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>002</ID>
    <dialog>Sors de cette classe name ! </dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>003</ID>
    <dialog>Hey, toi là ! Viens ici !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>004</ID>
    <dialog>Tu as l'air perdu ! C'est dangereux par ici !
Surtout, n'attaque pas d'ennemi si tu n'as pas d'arme !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>005</ID>
    <dialog>Hey ! T'es perdu toi aussi ?! Moi j'étais tranquillement
dans ma maison quand les dieux ont décidé de m'envoyer 
ici pour me tester ! Suis-moi, je crois savoir par où passer. 
Je vais leur montrer de quel bois je me chauffe ! 
THIS IS SPARTA !!!! (Appuie sur Alt) </dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>101</ID>
    <dialog>Appuyez sur J pour me prendre avec vous !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>103</ID>
    <dialog>Prendras-tu le risque de passer par là ?
Attention à ne pas tomber...</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>104</ID>
    <dialog>Ouf ! Un peu plus et tu tombais...</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>106</ID>
    <dialog>Attention : sol glissant.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>107</ID>
    <dialog>La vue peut être trompeuse... Seul le toucher te sera utile ici.
Quoique...</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>108</ID>
    <dialog>On ne peut vraiment avancer qu'en se heurtant à des obstacles !
A prendre au sens littéral comme au figuré.
Spéciale dédicace à Koga !</dialog>
  </NPC>
  <NPC/>
  <NPC>
    <ID>109</ID>
    <dialog>Il suffisait d'aller tout droit ! Mais as-tu trouvé les trois
trésors ? Ils peuvent t'être utiles pour la suite. Tu te
demandes peut-être ce qu'il t'arrive en ce moment ?... Toutes
les réponses sont dans la Skyroom. 
Avance, et prie pour y arriver le plus vite possible.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>110</ID>
    <dialog>Et oui ! C'est un labyrinthe, pas de chance !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>111</ID>
    <dialog>Un sentiment de déjà-vu ?</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>112</ID>
    <dialog>Perdu ? Vous avez une chance sur trois de vous en sortir.</dialog>
  </NPC>
   <NPC>
    <ID>113</ID>
    <dialog>Il y a un coffre dans le coin...</dialog> 
  </NPC>
  <NPC>
	<ID>201</ID>
		<dialog>Ah, c'est super le futur ! Tout est automatisé !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
	<ID>202</ID>
    <dialog>De nos jours, les robots font tout. Dommage qu'ils ne soient
pas waterproof...
	</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
	<ID>203</ID>
    <dialog>Les robots, c'est cool ! Sauf quand ils sont méchants.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
	<ID>204</ID>
    <dialog>Ah ! Il y a un mec qui se balade en slip ! Il est passé
par là ! Attention, il a l'air violent !
	</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>205</ID>
    <dialog>Nyan ! Salut mon chou ! *clin d'oeil*</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>206</ID>
    <dialog>Le maire a mis des fauteuils partout !
C'est super quand on est fatigué.</dialog>
</NPC>
 <NPC>
  <ID>207</ID>
    <dialog>Tu as soif ? Prends ça.</dialog>
</NPC>
<NPC>
  <ID>208</ID>
    <dialog>A l'aide !! Tue ces robots !!</dialog>
</NPC>
<NPC>
  <ID>209</ID>
    <dialog>Merci beaucoup de m'avoir sauvé. Je t'aurais bien autorisé
à visiter la salle où l'on crée les robots mais ils sont
devenus incontrolables !! Je vais pas prendre ce risque,
morveux !! Allez, du vent !</dialog>
</NPC>
<NPC>
  <ID>210</ID>
    <dialog>... C'était qui ce gars ?</dialog>
</NPC>
<NPC>
  <ID>211</ID>
    <dialog>Il y a beaucoup d'écrans et d'ordinateurs dans les rues. Mais
ils ne fonctionnent pas, c'est juste pour faire joli. :)</dialog>
</NPC>
<NPC>
  <ID>212</ID>
    <dialog>Plus vite Marty ! Si nous restons plus longtemps, nous 
risquons d'altérer le continuum espace-temps !</dialog>
</NPC>
<NPC>
  <ID>213</ID>
    <dialog>Oh là là Doc, c'est pas le pied !</dialog>
</NPC>
<NPC>
  <ID>214</ID>
    <dialog>Zut, j'ai perdu mon pistolet à eau ! Il vaut mieux en avoir
toujours un sur soi pour se défendre des machines !</dialog>
</NPC>
<NPC>
  <ID>215</ID>
    <dialog>Heureusement que cette barrière nous protège de la nouvelle
zone de quarantaine ! C'est là que sont fabriqués les robots,
mais c'est un endroit dangereux depuis qu'ils sont devenus
incontrôlables.</dialog>
</NPC>
<NPC>
  <ID>216</ID>
    <dialog>Tu vois le mec habillé en bleu ? Il y a un interrupteur
derrière lui. Je me demande à quoi il peut bien servir...</dialog>
</NPC>
  <NPC>
    <ID>301</ID>
    <dialog>^ : Ensisa
&lt; : Bibliothèque Universitaire
v : Enscmu
&gt; : Resto U</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>302</ID>
    <dialog>C'est q-q-quoi ce b-b-bazar ?!</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>303</ID>
    <dialog>Salut name ! Content de te voir en vie ! Mais t'étais où ?
... Bon, tu veux sûrement savoir ce qui se passe, non ?
Figure-toi qu'en plein examen, on s'est fait attaquer par des
zombies ! Un vrai carnage ! Tu as dû en croiser quelques-uns,
non ? Si t'es blessé, vas voir Joy. Elle est juste là.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>304</ID>
    <dialog>Contente de te voir name ! Tu as l'air fatigué ! Tiens,
bois ça... En cas de soucis, reviens me voir.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>305</ID>
    <dialog>J'espère que tout le monde a pu s'en sortir... J'irais bien
vérifier dans les autres bâtiments, mais j'ai trop peur des 
zombies... En plus, je n'ai rien pour me défendre. Mais j'y 
pense, il y a des armes de collection à la bibliothèque.
Tu devrais y faire un tour, mais sois prudent...</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>306</ID>
    <dialog>Y a un type louche là-bas. Il a un casque doré et il est
presque à poil... J'ai peur !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>307</ID>
    <dialog>Encore toi ! Il semblerait que nos destins soient liés.
Tiens, prends cette épée ! Elle était inefficace face aux 
monstres de fer, mais dans ce drôle d'univers, elle devrait
faire l'affaire ! Ces monstres qui reviennent des Enfers... 
C'est à nous, Guerriers, de les y renvoyer ! Ah-Hou ! Ah-Hou !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>308</ID>
    <dialog>Wahou ! Quelle belle épée ! Bon, on ne va pas rester ici
éternellement ! On a essayé d'appeler du secours, mais tous
nos portables sont hors d'usage ! On pourrait bien s'échapper
en prenant le tram... Tu pourrais aller chercher les autres ?
Faudrait vérifier à la Bibliothèque et à Werner.
  </dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>309</ID>
    <dialog>Le mec bizarre est parti en courant... Quoi ?! Tout le
monde est au RU ? Merci de me prévenir name.
A bientôt, j'espère.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>310</ID>
    <dialog>Salut name ! C'est fou ce qu'il se passe, hein ?... 
Ah ok, donc tout le monde est au RU. Je m'y rends de ce pas !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>311</ID>
    <dialog>Cool, merci vieux ! Mais il n'y avait personne à l'ENSCMu ?... 
Mince, c'est ma faute ! J'aurais dû te dire d'y aller ! Tu 
peux leur dire de venir ici ?...  Allez, pense aux jolies 
filles qui ont besoin de toi ! Par contre, comme tu sembles
pouvoir te débrouiller seul, on t'attendra pas éternellement !
	</dialog>
  </NPC>
 
  <NPC>
    <ID>312</ID>
    <dialog>Des zombies pourraient entrer ici
d'une seconde à l'autre, et on n'a pas d'épée nous ! 
Reviens-vite mon vieux ! Au pire, on partira sans toi, 
mais tu resteras toujours dans nos coeurs...</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>313</ID>
    <dialog>Hey name ! ... D'accord, tout le monde est au Resto U. 
A+ ma poule ! </dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>314</ID>
    <dialog>Hein ?! T'es qui toi ?! Qu'est-ce que tu me veux, sale 
geek ?... Désolée, je suis un peu à cran ces derniers
temps... Y a des drôles de gens dehors, et ils sont 
dingues ! Il y en a même un qui m'a mordue ! Je me sens
pas très bien... S'il te plait, aide-moi !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>315</ID>
    <dialog>Tu m'as dit que les autres étaient au RU ? C'est trop risqué 
de passer par l'extérieur dans mon état. Il existe un tunnel
souterrain pour s'y rendre. Trouve le et on pourra quitter
l'école.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>316</ID>
    <dialog>Ah, heureusement que quelqu'un avait prévu le coup ! Cette
mixture m'a redonné toute mon énergie ! Au fait, tu t'appelles
name ? Quelqu'un a laissé une lettre pour toi.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>317</ID>
    <dialog>Bon, on va prendre le tram ? J'espère qu'ils nous ont 
attendus...</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>401</ID>
    <dialog>Argghhh ! J'ai soif ! Ramène moi de l'eau !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>402</ID>
    <dialog>Merci pour l'eau ! Ah, je me présente, je suis le jardinier 
de cette demeure. J'ai un dernier service à te demander :
peux-tu aller chercher les 3 champignons qui se trouvent dans 
le jardin ? J'en ai besoin pour me faire une petite soupe.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>403</ID>
    <dialog>Merci pour ces champignons ! J'ai déraciné les souches 
d'arbres plus haut, vas voir la fontaine !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>405</ID>
    <dialog>Je suis à la recherche du bonheur :)</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>406</ID>
    <dialog>Salut à toi l'ami ! Tu connais Elisabeth ? Elle est si
belle ! Mais je suis trop timide pour aller lui parler...
Tu pourrais lui apporter cette lettre s'il te plaît ?</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>407</ID>
    <dialog>Oh merci pour cette lettre ! Au fait, je crois que les
deux gardes veulent te parler.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>408</ID>
    <dialog>Salut ! J'ai entendu dire qu'il y avait un souterrain
avec des monstres ! Bastooon ! Euh...je veux dire... 
SpartaaaaAaa !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>420</ID>
    <dialog>Tant que tu ne seras pas populaire, tu ne passeras pas!</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>421</ID>
    <dialog>Merci pour ton aide, tu peux y aller !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>430</ID>
    <dialog>Oh Oh Oh ! Te voilà ! Viens me voir.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>431</ID>
    <dialog>Tu es célèbre dans tous le royaume maintenant ! Vas te
servir à manger pour reprendre des forces.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
    <ID>501</ID>
    <dialog>
Veuillez ne pas emprunter la combinaison de vos collègues
Stormtrooper quand ils sont aux toilettes.
                  ---- La Direction ----                  </dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>502</ID>
    <dialog>Salle de Commande n°1</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>503</ID>
    <dialog>^: Hangar </dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>504</ID>
    <dialog>^: Salle de Commande n°2</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>601</ID>
    <dialog>C'est n'importe quoi ! Le Daimyo s'est fait avoir par
un samourai à moitié nu, et maintenant c'est la guerre 
dans toute la maison pour savoir qui prendra sa place.
Prends ce Bô pour te défendre.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>701</ID>
    <dialog>Ah ! Ca fait du bien de rentrer à la maison ! Parle
à notre chef, Leonidas. Il saura récompenser ta bravoure.
THIS IS SPARTA !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>702</ID>
    <dialog>Merci à toi d'avoir permis à mon fidèle soldat de revenir 
parmi les siens ! Les dieux sauront te récompenser pour tous
ces efforts. Je dois maintenant annoncer le retour de notre
camarade et te présenter en tant que héros. Tiens toi donc à
mes côtés pendant mon discours.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>801</ID>
    <dialog>Hey ! Regarde cette pierre tombale. C'est écrit en un vieux 
dialecte, mais je peux le traduire.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>802</ID>
    <dialog>
"Héros aux yeux de verre, élu des concepteurs,
Tu fouleras cette terre pour prouver ta valeur.
Il te faudra trouver un ancien artéfact
Qui te sera livré lors d'une ultime attaque.
</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>803</ID>
    <dialog>Cette épreuve testera Force et Persévérance ;
SkyRoom tu atteindras, si tu as de la chance..."</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>804</ID>
    <dialog>Le saviez-vous ? Le bouzkachi est un jeu qui se joue avec le
corps décapité d'une chèvre morte.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>805</ID>
    <dialog>Les anges de lumière ne sont rien sans ceux des ténèbres...</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>806</ID>
    <dialog>Le saviez-vous ? Se prendre un caillou dans la tête, ça fait
mal. Mais se prendre un caillou enflammé entre les deux yeux,
ça, ça vous bousille la journée !</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>807</ID>
    <dialog>Plus rapide que l'éclair, l'ange des ténèbres frappera de sa
foudre.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>808</ID>
    <dialog>Ci-gît Link, qui fit l'erreur d'attaquer une poule...</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>809</ID>
    <dialog>Ci-gît Mario, qui fit l'erreur de manger tous ces champignons
bizarres...</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>810</ID>
    <dialog>Ci-gît Sacha, qui fit l'erreur de prendre un bain avec son
pikachu...</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>811</ID>
    <dialog>Ci-gît Guertrude. On l'aimait bien, cette bourrin.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>812</ID>
    <dialog>Les paroles s'envolent, les écrits restent. Surtout quand
C'est gravé sur du marbre...</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>813</ID>
    <dialog>Le plus fort entre l'hippopotame et l'éléphant, c'est encore
le rhinocéros.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>814</ID>
    <dialog>Le saviez-vous ? Si tous les lions meurent, c'est le Ouistiti
qui deviendra le roi des animaux.</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>815</ID>
    <dialog>Allez, courage ! Tu as bientôt fini le jeu :)</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>816</ID>
    <dialog>Ah, il y a un orifice dans cette porte. Il faut sûrement y
enfoncer quelque chose. Peut-être l'objet dont parlent les 
écrits...</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>817</ID>
    <dialog>Ca y est, tu as trouvé l'objet mystique ! Insère le dans la
serrure de la porte !</dialog>
  </NPC>
<NPC>
  <ID>1000</ID>
    <dialog>Rémy : Félicitations pour avoir réussi les nombreuses
épreuves du jeu ! Moi je vais me coucher...</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>1001</ID>
    <dialog>Alex : Voilà, c'est la fin ! Allons, ne pleure pas,
on aura passé un bon moment :)
Et réveille-toi : le cours est terminé...</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>1002</ID>
    <dialog>Loic : T'as vu la porte Wow... Y avait aussi le vaisseau, 
les zombies et.. Enfin bref c'était une belle aventure 
tu trouves pas ? En tout cas bien joué ;)</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>1003</ID>
    <dialog>Amael : T'as fini le jeu en time minutes ? C'est pas mal,
mais essaie de battre le "temps développeur" : 13 min 32  </dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>1004</ID>
    <dialog>Stan : Franchement bien joué !
Pour une personne qui a autant galéré, arriver jusqu'ici tient
du miracle ! D'ailleurs, je suis pas convaincu par ta 
performance, je devrais te faire recommencer du début !
	</dialog>
  </NPC>
  <NPC>
  <ID>1005</ID>
    <dialog>Bon tu as de la chance, j'ai envie de dormir donc ça
servirait à rien de te refaire faire tout. Sur ce,
à la prochaine !
	</dialog>
  </NPC>
  
  </NPCData>